Exynos 9810 效能超越 Snapdragon 845，跑分直逼 A11！！

三叔將於2月25日在MWC 2018上發表全球首款Snapdragon 845 旗艦手機 - Galaxy S9/S9 Plus。與過往一樣，除此之外，S9系列同樣將會推出其自家處理器-Exynos 9810之版本，同樣為全球首發。

Snapdragon 845 之效能已於日前正式解禁，開發人員的手機（5.7吋2K螢幕、8GB記憶體、Android 8.0）Antutu跑分超過26.6萬分，Geekbench單核心2454分、多核8386分。相比上代的835，單執行緒提升20%，多執行緒提升28.6%。

據曝光的一組Exynos 9810 Geekbench跑分截圖顯示，其單核心成績高達3648分，多核心成績達8894分，逼近9000分大關，與Apple A11相比，跑分僅差一千幾百分。

圖中的SM-G960F正是歐版三星Galaxy S9，值得注意的是，其記憶體容量只有4GB，搭載Android 8.0作業系統。如果此跑分成績屬實，證明 Exynos 9810 整體實力要較 Snapdragon 845 略勝一籌，尤其是單核心成績十分亮眼。

咪又係輸

你睇三叔進步得幾快，要超越apple只係好短時間嘅問題

Exynos 8910採用三叔自家第二代10nm LPP工藝製造，擁有四個三叔自行研發架構的高效能CPU核心（2.9GHz）、四個低功耗的A55小核心（1.9GHz），同時集成多達18個核心的Mali-G72 MP18 GPU核心。三叔宣稱Exynos 9810的單核心處理速度可提高約兩倍，同時綜合表現提升約40%。

你睇上年A10 v 8895
多核由贏變輸就知三星進步唔夠快

勁u 配三叔垃圾rom有咩用。。。

俾啲時間人

9810
4wide decode變6 wide decode,水喉大左，快50%唔出奇

個分唔知 patch 左 spectre 未

港行咪又係用 Snapdragon

三叔單核咁大進步係叻嘅

到時出左睇埋用電先， 好似s810 咁就卜直啦

點解港行一定要用Snapdragon

應該唔會了，810耗電係因為當時制造工藝差，同64bit技術唔夠好，到今時今日以上問題都大幅改善左。應該係有睇頭。
Btw, 三叔出平mon，pure android 先睇得上眼。

因為用三星u 會無人買

現實邊有咁多人識分高通定三叔

咁用高通會有120%人買
用三星得90% 咁點解要用自己 u

而且s845 都好似係三星生產

Exactly
當年將finfet技術由台積電偷渡去三星個人真係威 帶起成個半導體相關既部門 台積電真陰公

跟住三星又同高通合作製s845

淨係Processor Frequency都推高左7成啦

同845都係10nm 比較之下性能強左用電快左係好合理既推測

咪撚戇鳩啦

因為鳩通係買專利送cpu
而且要就強國

on9咪衝出黎

因為snapdragon有好多頻譜

唔識就靜啦

810係高通硬上20nm先出事
7420用14nm finfet咪冇事

Anandtech出左845 preview,
845高通工程機係比835用多左電，但係效能都多唔少，除返條數個efficiency(ppw)高左30%到

代工協議條件之一

高通幾時執

就快完
個陣就話冇全網通係咪都要用姐

啲app兼容唔到就慘
N年用德州做嘅an機好多app都彈

ti>鳩通呀

德州係手機界收咗山啦

比鳩通啲專利迫害，人地自己唔撚玩

德州唔撈手機都大把野撈

係同埋ti 一粒成本=鳩通4粒

我當年部gn就係用德儀u, 我覺得好過晒當時所有android 嘅cup

根本咁多間廠CPU最鳩廢就係高通

係有專利回扣護航先劣幣驅良幣

samsung狂推頻率去換效能唔奇怪

最撚憎鳩通

但蘋果今年A12wo

我都覺 似谷上去
用耐左粒野會唔會縮都成問題
啲電有無用多左🤔

A11X先

Samsung效能超越 Apple, 跑分直逼一年前科技

三星電子係勁，因為single function 技術到就係，組裝成部機咪變垃圾

差少少就達到有a11效能

而家手機根本就效能過剩，係apple玩到無野玩先用效能做Gimmick，唔剪片玩大型3d game，835都夠做啦

咁點解啲人仲會話iPhone 打機順過 Android？

依家845同三叔粒新u效能得確好左，但比835更食電。問題係835效能已經卓卓有餘，新u咁食電，咁反而唔夠835實用喎

每邊都差十幾%叫少少？

係

an俠：我話係就係

知道

三叔唔係俾人踢爆對跑分軟件有優化，出千做數話十萬分都得喇。用戶體驗先見真章。 易壞，預裝大量刪除唔到既垃圾app拉低效能，cpu高分低能用落lag爆，2個月開始mon有印，九流維修保養全球回收不包括香港。

得阿叔c9先買三星，後生有型有態度用iphone。

咪on9喇
845比835慳電20%呀

其實上面係咁拗a11勁過高通三星幾多幾多有咩用？當xzp大半年前產物開大型game定日常apps都快過iphone x嘅時候，cpu幾快有咩用？會用部機嚟打機嘅人咪又係得班毒撚

邊到既數據 佢地每代都話功耗減小幾多十% 但係全部都唔講用咩黎計 待機果陣可以待多20%?
而佢地話舊電幾勁果陣 就用通話時間黎計 官方D資料全部都係等於廢

SoC 唔一定要黎放落手機
OS 有冇 wakelock 又唔係 Qualcomm 控制
Qualcomm 點樣估個待機時間？

Qualcomm計用電量

等比人56k.jpg

隨咗我地班連登毒撚應該好多人唔識
根本街外人連 Samsung Google 同 Android 嘅關係都未搞清

9000分仲要差千幾分 講緊至少差1x%
仲要對上年出嘅a11
咁A11x會拋離幾多

真係過剩 比起純升級效能 我寧願佢好似海思咁加npu 或者其他新野

咪又係輸俾上年嘅a11

咪由得an俠打下飛機咯

雖敗猶榮

怕就怕gpu伏 始終唔夠adreno玩

cpu我都唔睇好， 可能煩似上代咁谷頻率勁熱換性能， 一熱左就降頻用

一定唔會執
博通1200億收購佢都唔肯

直逼
過幾個月又A12

無幾個月已經有粒A11X

點都好，有競爭對消費者都係件好事呀。

有咩競爭？已經係單方面屌打

屌你老母打

長遠少少睇，其他廠挑贏apple只係時間問題，而依家三叔已經進步神速，今年就話差1X%，下年之後就難講。

三星u做數就勁

個touch latency做得同iphone差唔多先算啦

神速

多核
三星升40%
Apple升90%

android求其玩隻音樂驚已經見真章
理得你粒u識飛

咁高通呢？

2018年終於追到2017 年既技術

俾咗7年啦
仲要人俾多七年？

等執

係追唔到

勁過高通已經唔錯了

高通hea成咁，勁過佢有咩值得自豪？

講多無謂啦 到時真機一出就知咩料
真係咁勁既話係好事
留名高通比三星飛起

S同note系列幾時先會出***自家U ge 機 次次去到香港都用左高通

845根本就拎公版A75,A55改小小就算
9810大核M3就唔同，自己架構玩到第3代IPC 爆升左50%

雖然apple自己發佈會唔會同你玩數字遊戲
但班an俠永遠唔記得an一出果陣係邊or玩先

9810真機s9實測

水貨啦望

s6 同 note5 係自家U

咪又係唔夠一年就壞機，狗都唔屌

失憶㗎班友

只係你未搵到啱自己玩嘅手機game啫

現今an機快過iphone 8/x，純粹只係因為iOS 11寫得差，令A11發揮唔到最極致效能。

咁除咗三叔同apple，有咩廠勁過高通？

爛船都有三分釘，三叔都算係咁啦，唔好見apple以外嘅牌子就屌至得㗎

P.S. 理性ifanboy

先唔講a11，三叔粒9810真係見到進步，單核黎講係好大突破。反鳩通845，吹到大一大

找相同
搵到就唔好再講單核有大突破
一睇佢多核性能同845同一個class就知佢有古怪
單核勁咁多多核點會得咁少優勢

有3d touch未

關咩事

你又知Apple冇用到？

咁冇實則證據唔會亂咁話人
立場中立
非ifans

三叔自己某啲機都要用鳩通，唔撐自家u，好難比到人信心

之前唔係有人講左係因為同鳩通簽左協議美國中國地區要用鳩通u咩

咁樣幾好喎 參考intel turbo boost 做法

唔支援多核既apps都可以run快d

唯一一代係但又無左個sd card槽
我朋友就係note2轉左note5 64 gb 成日都要 backup 相 del左電話個D先夠用
我就跳左槽用v10 無呢個問題
最近佢都訂唔住 note8一出即換

同ryzen 1700下場一樣
好多benchmark連8核都未支援
攪到出黎1700只係快1600少少

唔通呢啲唔係事實？你覺得A11會差過任何一粒手機U？

我覺得佢得1.8 GHz好似太少

#9桜ノ宮.苺香 • 12d

s845跑分低係硬件問題
A11 實際表現（如：開app速度）差過對手係軟件問題
A11 將來能夠透過系統（iOS）方面著手改善效能
呢啲都係事實

輸係輸軟件，唔係輸粒u，我只想澄清呢點

其實粒u 唔勁 佢勁在可以配合返個os 整個架構 先製造到好似咁勁嘅假象
成萬分嘅Apple A11咁有本事咪去抽下啲6代i5 睇下夠唔夠抽

agger, 現實我冇聽過有人因為跑分而轉會
係app store買完野就自然咁長用

抽得贏筆電i5

分數唔代表一切
睇實則效能
試下用新iPhone 8 行一轉zip
同用x86相近分數嘅cpu行一轉zip

其實唔係好明點解無啦啦要拉埋筆電/桌上i5嚟講

明明講緊手機cpu效能上進步

本身想講嘅係
A11效能上係秒絕其他手機cpu
但三叔後來居上
砌低高通
迎戰A11

用呢個跑分根本反映唔到差實際距

我係想澄清呢點 因為個系統環境下佢先可以有咁大發揮 實則上拎佢嚟行android可能係垃圾一嚿

巴打識野

人地一個週期行8個單精度
呢樣已經差天共地
仲要係4代intel 都未拎skylake 出嚟比
又點夠kabylake抽

睇返apple a11同exynos 9810 基本上係冇乜分別 9810只係輸android os 同埋用左個垃圾公版細u

三叔ho ball

android 救星得返 Google
Pixel 3 好似全自研 連SoC都係

假的

最接近自研係Samsung
soc mon ram 內存 sensor isp
連個android都加左分區knox同全面加入人性化功能同根據地區在地化

GPU, 用電量, L1 L2 L3 cache呢？

如果講樣事實 Exynos 系列不嬲都食電
佢gpu嗰度食得太勁

要拉到去notebook同desktop班人係咪on9

你隻an狗又要扯去i5
到人地貼圖可以一戰你又話分數唔代表一切，搬龍門
我覺得845係已經超左a11或者打平
但好睇唔過眼你搬龍門搬到咁囉

雖然***冇講，不過我估9810可能都有導入dynamIQ

佢話係用自己技術

佢通真係鳩下鳩下
完全係買modem送cpu, 拎個公版改小小就算

不過佢粒gpu真係勁 理論性能仲勁過nvidia

吹撚到勁過nvidia

你計返每粒流處理器/GFLOPS 同埋個頻率
Nvidia 嘅Tegra 系列咪俾人打到落花流水

冇出手機U咁耐，點比？

唔好成日想像 Apple CPU 勁只係因為ios 有優化

Apple A7已經有level 3 cache, 公家由今年2018先有，足足差左5人

A11 慳電 同高性能 core 大過a53 同a73 兩倍，基本上不計成本

Apple 64 bit 早起步2年

用落Android 咪一撚樣咁勁

定係你認為845 行iOS 會識飛